Q: Mary has 3 boxes. Each box contains 5 apples. How many apples does Mary have in total?
A: Each of the 3 boxes has 5 apples. To find the total, multiply 3 by 5.
3 × 5 = 15
Therefore, the answer is 15.

Q: A book costs $12 and a notebook costs $3 less. How much does the notebook cost?
A: The notebook costs $3 less than the book, so subtract 3 from 12.
12 − 3 = 9
Therefore, the answer is $9.

Q: There are 4 pencils in a pack. If Alice buys 6 packs, how many pencils does she have?
A: Each pack has 4 pencils, and she buys 6 packs. Multiply 4 by 6.
4 × 6 = 24
Therefore, the answer is 24.

Q: A train travels 60 miles in one hour. How far will it travel in 5 hours?
A: If the train travels 60 miles in one hour, in 5 hours it will travel 60 × 5 miles.
60 × 5 = 300
Therefore, the answer is 300.

Q: Emma has $50. She buys a toy for $18 and a book for $12. How much money does she have left?
A: First, add the costs of the toy and book: 18 + 12 = 30. Then subtract from 50.
50 − 30 = 20
Therefore, the answer is $20.

Q: A box holds 8 chocolates. If you have 7 such boxes, how many chocolates do you have?
A: Multiply the number of boxes by the chocolates per box: 7 × 8 = 56
Therefore, the answer is 56.

Q: A movie lasts 2 hours and 30 minutes. If it starts at 4:15 PM, what time does it end?
A: Add 2 hours and 30 minutes to 4:15 PM.
4:15 + 2:00 = 6:15 → 6:15 + 0:30 = 6:45 PM
Therefore, the answer is 6:45 PM.

Q: Jack has 5 bags of marbles. Each bag contains 12 marbles. How many marbles does he have?
A: Multiply the number of bags by marbles per bag: 5 × 12 = 60
Therefore, the answer is 60.

Q: A bakery sold 120 cookies in the morning and 80 in the afternoon. How many cookies were sold in total?
A: Add the two amounts together: 120 + 80 = 200
Therefore, the answer is 200.

Q: A farmer has 3 fields. Each field grows 250 carrots. How many carrots does the farmer grow in total?
A: Multiply the number of fields by carrots per field: 3 × 250 = 750
Therefore, the answer is 750.